Отображение y называется обратным к отображению f, если $f: X\rightarrow X, g:X\rightarrow X$ или же $f: X\rightarrow Y, g:Y\rightarrow X$
##### Обозначение. $f^{-1}$
1. $g(f(x))=x$
2. $f(g(x))=x$
Произведения называются **тождественными (единичными) отображениями (Обозначение id или e)**:
$$d:X\rightarrow X \ \ \ \ \ \ d(x)=x$$

_Примеры:_
1. $x^2: (-\infty;+\infty)\rightarrow[0;+\infty]$  - обратного **не существует**, 
2. $x^2: [0;+\infty)\rightarrow[0;+\infty]$     $\sqrt{ x }:[0;+\infty]\rightarrow[0;+\infty]$
	$x^2(\sqrt{ x })=x \ \ \ \ \ \sqrt{ x }(x^2)=\sqrt{ x^2 }=x \ \ \ \ \ 2\rightarrow 4\rightarrow 2$

##### Отображение $f: X \to Y$ тогда и только тогда имеет обратное, когда оно взаимно однозначно (биективно)
**Доказательство:**
$\forall y \in Y$ (потому что сюръективно) $\exists! ~x \in X$ (потому что инъективно)$: f^{-1}(y) = x$
